---
title: 200 минут
subtitle: ария Рассказчицы
byArtist:
- name: Елена Яковец
  role: Рассказчица
  image: /images/photos/len_2.jpg
- name: Александр Асинский
  role: Гитарные партии
- name: Виктор Аргонов
  role: Музыка, либретто, звук, аранжировка
  image: /images/photos/vic_1.jpg
---
<div class="poem">

**Рассказчица**

200 минут пути –<br>
&emsp;&emsp;&emsp;1100 пролетят километров,<br>
И растворится день<br>
&emsp;&emsp;&emsp;В огненных вихрях закатного ветра.<br>
Все, что осталось в нём -<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Издали станет сюжетом банальным,<br>
В шуме других проблем -<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Просто обычным курьёзом формальным.

&emsp;&emsp;&emsp;И невозможно любить нам пока<br>
Всех, кто от нас ждёт любви на планете.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Вряд ли к руке прикоснётся рука<br>
В сказке этой.

Нам не дано в себе<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Сердца чужого услышать волненье,<br>
Чувства важны свои,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Все остальное - процесс управленья,<br>
И эгоизма здесь<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Явно не меньше, чем в жизни обычной,<br>
И не сумел прогресс<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Выход нам дать из проблемы привычной.

&emsp;&emsp;&emsp;И парадоксом для тысяч людей<br>
Чувство прекрасное жить лишь мешает –<br>
&emsp;&emsp;&emsp;В царстве монад без окон, без дверей<br>
Просто тает.

&emsp;&emsp;&emsp;И нереальна сегодня мечта,<br>
Чтобы любить всех живущих на свете:<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Вечной весны высота не взята<br>
В сказке этой.
</div>